1. As a Pega Business Architect, you encourage stakeholders to use App Studio, Deployment Manager, and Predictive Diagnostic Cloud (PDC). Which Pega Express™ value are you applying?
A. Design for great experiences
B. Solve the business problem
C. Leverage the power of Pega
D. Accelerate time to value
Answer: C
Explanation:
Using Pega tools leverages the power of the platform. Pega Academy, Pega Express: “Leverage Pega’s tools like App Studio and PDC.” 
A: Incorrect. Focuses on UI design. 
B: Incorrect. Focuses on requirements. 
D: Incorrect. Focuses on time-to-value.

2. In an online shopping application, the primary Case Type PurchaseOrder has two child Case Types: Payment and Packaging. For PurchaseOrder Case PO-11, the system creates Payment Case Pay-37 and Packaging Case Pac-56. Which statement is correct?
A. Pac-56 must resolve before Pay-37 can resolve.
B. PO-11 must resolve before Pay-37 and Pac-56 resolve.
C. PO-11 can resolve when either Pay-37 or Pac-56 resolves.
D. Both Pay-37 and Pac-56 must resolve before PO-11 can resolve.
Answer: D
Explanation:
Parent cases cannot resolve until all child cases are resolved. Pega Academy, Case Management: “Parent resolution requires all child cases to resolve.”
A: Incorrect. Children are independent unless specified.
B: Incorrect. Parent resolves after children.
C: Incorrect. Parent requires both children resolved.

3. A manager has reviewed a case and has decided to increase the case urgency and escalate to HR. HR must review and respond within four business hours. Which three configuration options are needed to enable the manager to satisfy the requirements? (Choose three.)
A. Provide a service level for the HR assignment
B. Provide notification to HR requesting urgency be increased
C. Provide a local action to transfer the assignment to another queue
D. Provide a field for urgency adjustment
E. Provide escalation action to HR and resolve the case
Answer: C,D,E

4. Consider the following scenario: A customer files a fraud complaint. The complaint is investigated by a customer service agent. The customer service agent may request additional information from the customer. The merchant is notified and given 15 days to dispute the fraud claim. If the fraud claim is approved, an affidavit is sent to the customer and a refund is posted. If the fraud claim is rejected, the customer is notified and given 15 days to respond. Select the case life cycle design that follows the guidelines for identifying and naming stages. 
A. Primary: New Claim-Investigation-Settlement-Claim Denied
B. Primary: Claim Filed-Claim Investigated-Claim Denied
C. Primary: Notice of Loss-Policy Review-Investigation-Settlement; Alternate: Request Info - Claim Denied
D. Primary: New Claim-Investigation-Resolution; Alternate: Claim Denied
Answer: D

5. You are designing a credit transaction case type and have the following requirement: Transaction disputes must be resolved within 3 days. To meet this requirement, you need to set the___________in the service level to 3 days.
A. goal
B. deadline
C. passed deadline
D. urgency
Answer: B
Explanation:
The deadline in the SLA specifies the maximum time allowed to resolve the transaction disputes. Pega Academy - Service Level Agreements (SLAs): “Setting the deadline ensures the case meets the required resolution time frame.”

6. Which two aspects of application delivery are improved by using Direct Capture of Objectives? (Choose two.)
A. Speed
B. Coding
C. Accuracy
D. Testing
Answer: C,D

7. Select and move the Business Architect tasks to the Journey Centric Delivery project order column and place them in the correct order: a. Prepare for project kickoff meeting; b. Capture sessions on descrete aspects of the case type; c. Refine backlog stories; d. Playback configurations
A. a,c,b,d
B. a,b,d,c
C. a,d,b,c
D. a,b,d,c
Answer: C

8. You are developing a car maintenance application for a car service center. Specific services are performed by different teams. Example services are oil changes, tire rotations, and windshield wiper inspections. Which two configuration options perform the correct assignment routing? (Choose two.)
A. Configure routing to a skilled work group using the appropriate skill parameters for the selected service
B. Configure single level approval routing to a supervisor who assigns the task to the specific team
C. Configure routing to use business logic to assign tasks to the appropriate team using the type of service
D. Configure all assignments to route to the service manager who then assigns the tasks to the specific team
Answer: A,D

9. In which two situations do you use a Data Transform? (Choose two.)
A. Create properties after creating a Case.
B. Create a Data Record.
C. Reuse a property value in a different form.
D. Copy data from one page to another.
Answer: C,D
Explanation:
Data Transforms are used to copy data or reuse property values. Pega Academy, Data Management: “Data Transforms set property values for reuse.”
A: Incorrect. Properties are created in Data Model.
B: Incorrect. Data Records are managed in Data Objects.

10. In which scenario is it appropriate to remove a landing page from an application?
A. You are developing a landing page to replace an existing deprecated one.
B. You are developing a landing page for people managers only.
C. You are developing a new landing page for all users.
D. You are developing a landing page not in the main menu by default.
Answer: A
Explanation:
Deprecated pages are removed to prevent confusion and maintain UX consistency. Pega Academy, UI Configuration: “Remove deprecated landing pages.”
B: Incorrect. Manager pages are restricted, not removed.
C: Incorrect. New pages are added.
D: Incorrect. Non-main menu pages are not removed.

11. As a project nears the end of the Prepare phase, you prepare the project plan for review with your development team. Which two elements does the project plan include? (Choose Two)
A. Governance structure
B. Epic and user stories
C. RAID log (Risks, Actions, Issues, and Decisions)
D. Definition of Ready (DoR)
E. Project team resourcing
Answer: B,C
Explanation:
B. Epics and user stories: Define the work to be done in future sprints with detailed functionality descriptions.
C. RAID log: Tracks risks, actions, issues, and decisions to keep the project on track.
References: Pega Academy: Project Planning and Management; Pega Documentation: Prepare Phase Activities and Deliverables

12. You configure a service level to adjust assignment urgency to 100 when the goal interval lapses. How does the assignment urgency impact the deadline and passed deadline intervals?
A. Urgency value continues to increment as configured
B. Service level processing is halted until the assignment is completed
C. The user is notified that the maximum urgency value has been reached
D. Urgency value remains at 100, but other service level processing continues
Answer: D

13. You can view and modify the Data Model from the 1 Response area. The 2 is a visualization tool that shows the relationships between data objects, Data Pages, and systems of record.
A. 1: App Studio, 2: Data Relationship Diagram
B. 1: Data Model, 2: Data Explorer
C. 1: Case Manager, 2: Data Model
D. 1: Data Explorer, 2: Data Relationship Diagram
Answer: A
Explanation:
1: App Studio manages the Data Model.
2: Data Relationship Diagram visualizes relationships between data objects.
References: Pega Academy, Business Architect ‘23 Mission; CPBA Study Guide 8.8, Data Modeling; Pega Help, Data Model Tools

14. A car rental company provides luxury cars in certain geographical locations. According to policy, the rental request for a luxury car must be processed by an agent who is trained to rent luxury cars. Which routing approach do you use?
A. Route to a skilled member of a work group
B. Route requests to a skilled work group
C. Route the request to a manager who assigns the agent
D. Route to a work group based on the location
Answer: B

15. A manager requests a report that contains the following columns: Create Date, Case ID, Create Operator, and Work Status. You must sort the cases so the case with the most recent create date appears at the top of the list. How do you design the report definition to support this requirement?
A. Select Highest to Lowest sort type for Create Date.
B. Make the Create Date the first column in the report.
C. Select Lowest to Highest sort type for Create Date.
D. Add a filter condition where Create Date is greater than the current date.
Answer: A
Explanation:
Selecting Highest to Lowest sort type for Create Date ensures the most recent cases appear first.
References: Pega Academy: Report Definitions; Pega Documentation: Sorting Data in Reports

16. In an online banking application, a Transaction Inquiry Case creates a Fraud Investigation Case if the transaction is unauthorized. Transaction details are collected in the Transaction Inquiry Case and populated in the Fraud Investigation Case. What two actions achieve this configuration in App Studio? (Choose Two)
A. Reference the transaction data from the parent Case in the child Case.
B. Propagate the transaction data from the parent Case to the child Case.
C. Configure Transaction Inquiry as a parent Case and Fraud Investigation as a child Case.
D. Configure Fraud Investigation as a parent Case and Transaction Inquiry as a child Case.
Answer: B,C
Explanation:
B: Correct. Propagation automatically copies data to child cases.
C: Correct. Transaction Inquiry is the parent; Fraud Investigation is the child.
References: Pega Academy, Case Management; CPBA Study Guide 8.8, Case Relationships; Pega Help, Configuring Case Relationships

17. You want an application to process a new customer loyalty account that the store uses for marketing and customer retention. The customer enters their information. The data is stored in a data relationship with an external data source. Which type of data relationship do you create?
A. An embedded data field
B. A case reference field
C. A data reference field
D. A query field
Answer: C
Explanation:
A data reference field allows the application to reference external data without embedding it directly within the case.
References: Pega Academy: Data Management; Pega Documentation: Data Relationships and Integration

18. An Assignment uses the following Service-Level Agreement: Initial Urgency: 5, Goal: 12 hours (increase Urgency by 10), Deadline: 24 hours (increase Urgency by 15), Passed Deadline: 4 hours (increase Urgency by 20, limit to 5 events). What is the Assignment Urgency 36 hours after the Case reaches the Assignment?
A. 70
B. 90
C. 50
D. 85
Answer: B
Explanation:
Initial: 5
Goal at 12h: +10 = 15
Deadline at 24h: +15 = 30
Passed Deadline 28h, 32h, 36h (3 events) = +20*3 = 60
Total Urgency = 30 + 60 = 90
References: Pega Academy, SLAs; CPBA Study Guide 8.8; Pega Help, Configuring SLAs

19. What are two benefits of using Insights? (Choose Two)
A. Insights allow you to modify application data to fit your business requirements.
B. Insights allow you to share data queries between users to support collaboration.
C. Insights allow you to transform data queries into tables or visualizations to make data analysis easier.
D. Insights allow you to create new application data to improve your business outcomes.
Answer: B,C
Explanation:
B: Correct. Insights support collaboration by sharing queries.
C: Correct. Insights transform queries into tables/charts for analysis.
References: Pega Academy, Business Architect ‘23 Mission; CPBA Study Guide 8.8, Insights; Pega Help, Using Insights

20. Drag each report from the left to the corresponding report type on the right. 
A. Average duration and timeliness per assignment: Process Report; Total customer inquiry cases per state per product line: Business Report
B. Average duration and timeliness per assignment: Business Report; Total customer inquiry cases per state per product line: Process Report
Answer: A
Explanation:
Average duration and timeliness per assignment: Process Report
Total customer inquiry cases per state per product line: Business Report
Process Reports: Focus on process metrics.
Business Reports: Focus on business metrics.
References: Pega Academy: Reporting and Analytics; Pega Documentation: Types of Reports

21. When an auto accident claim is resolved in the Resolve stage, email notifications must be sent automatically to the adjuster who inspected the car, to the insured party, and to the insurance agent who verified the claim. How do you configure the resolve process to support this requirement?
A. Route an Approval step to the required parties
B. Route the email to all the recipients in a Collect Information step
C. Add a Send Email step and include all required parties
D. Add a Send Email step as an optional action
Answer: C

22. You configure a service level to adjust assignment urgency to 100 when the goal interval lapses. What does the assignment urgency impact the deadline and passed deadline intervals?
A. Urgency value remains at 100, but other service level processing continues.
B. Service level processing is halted until the assignment is completed.
C. The user is notified that the maximum urgency has been reached.
D. Urgency value continues to increment as configured.
Answer: A
Explanation:
- Urgency value is set to 100, indicating maximum priority.
- Other SLA processing (escalation, notifications) continues.
- Setting urgency to 100 does not halt further SLA actions.
References: Pega Academy: Service Level Agreements; Pega Documentation: SLA Urgency and Escalation Mechanisms

23. Consider the following scenario: An employee submits a request to purchase equipment. The request is sent to the manager for review. If approved, the request is forwarded to the Fulfillment department. How do you name the step where the request is sent to the manager?
A. Request Approval
B. Review Request
C. Manager Approves Request
D. Approve Employee Request
Answer: B
Explanation:

24. 1 provides a data virtualization layer, separating business logic from interface configurations. Developers use 2 to declare how data is mapped from external sources into your application’s 3 and properties. Developers use 4 to ensure Case data remains synchronized with systems of record.
A. 1: Data Page, 2: Data Transform, 3: Data Model, 4: Integration
B. 1: Data Model, 2: Integration, 3: Data Page, 4: Data Transform
C. 1: Data Page, 2: Integration, 3: Data Model, 4: Data Transform
D. 1: Integration, 2: Data Transform, 3: Data Page, 4: Data Model
Answer: C
Explanation:
1: Data Page – virtualizes data
2: Integration – maps external sources
3: Data Model – stores properties
4: Data Transform – synchronizes case data
References: Pega Academy, Business Architect ‘23 Mission; CPBA Study Guide 8.8, Data Management; Pega Help, Data Integration

25. Select three responsibilities that a Pega Business Architect has in an Agile project. (Choose Three)
A. Manage the project team’s backlog.
B. Develop scenarios to test application functionality.
C. Plan current and future application needs.
D. Assign IT team members user stories to work on.
E. Execute the assigned work on schedule.
Answer: B,C,E
Explanation:
B: Correct – BAs develop test scenarios.
C: Correct – BAs plan application needs.
E: Correct – BAs execute assigned work in collaboration.
References: Pega Academy, Business Architect ‘23 Mission; CPBA Study Guide 8.8, BA Role; Pega Help, Agile Responsibilities

26. You are designing a customer support request Case Type that must support customers with multiple addresses and multiple credit cards. What is the appropriate way to set up the data structure?
A. Case Type: Customer Support, Data Object: Customer, Data Objects: Address, Credit Card (multiple instances).
B. Case Type: Customer Support, Data Object: Address, Data Object: Credit Card.
C. Case Type: Customer Support, Data Objects: Customer, Address, Credit Card (single instances).
D. Case Type: Customer Support, Data Object: Customer, Data Object: Address (multiple), Credit Card (single).
Answer: A
Explanation:
A: Correct. Customer Support Case Type references Customer data object with multiple Address and Credit Card instances.
References: Pega Academy, Data Modeling; CPBA Study Guide 8.8, Data Modeling; Pega Help, Configuring Data Objects

27. As part of a purchase order case, after someone completes a purchase, a confirmation email is sent. How do you design the case life cycle to send the email?
A. As part of the case configuration
B. As an alternate stage
C. As a separate process step
D. As part of the stage configuration
Answer: A
Explanation:

28. Life insurance company has satellite offices in various countries. Each satellite office has a work queue. Company policy requires that life insurance underwriting be assigned to offices based on the policy owner's residential address. Which routing approach supports this requirement?
A. Route the assignment to a specific underwriter based on business logic.
B. Route the assignment to the correct work queue by using an authority matrix.
C. Route the assignment to the correct work queue by using a reporting structure.
D. Route the assignment to the correct work queue based on business logic.
Answer: D
Explanation:
Routing uses business logic to map the policy owner's address to the correct satellite office work queue.
References: Pega Academy: Assignments and Routing; Pega Documentation: Using Business Logic for Assignment Routing

29. A sales manager must be able to approve sales quote proposals by email and from their mobile devices. How do you implement this requirement?
A. Add an Approve/Reject step and a Send Email step.
B. Add an Approve/Reject step and enable email notifications on the case type.
C. Add an Approve/Reject step and enable approval from email and mobile.
D. Add an Approve/Reject step with mobile approval enabled and add a Send Email step.
Answer: C
Explanation:
Add an Approve/Reject step and enable email/mobile approvals so managers can respond directly from notifications.
References: Pega Academy – Configuring Approvals

30. A martial arts studio’s Class Registration Case Type allows students to change registration during Register Class and Confirm Registration Stages, but not in the Send Class Details Resolution Stage. Which configuration supports this?
A. Create a Stage-only optional action for Confirm Registration, inherited by Register Class.
B. Create Stage-only optional actions for Register Class and Confirm Registration Stages.
C. Create a Case-wide optional action with a When Condition if the Stage is Register Class or Confirm Registration.
D. Create a Case-wide optional action if an operator with the Student role is at Register Class Stage.
Answer: C
Explanation:
C: Correct. Case-wide optional action with When condition ensures stage-specific availability.
References: Pega Academy, Business Architect ‘23 Mission; CPBA Study Guide 8.8, Optional Actions; Pega Help, Optional Action Configuration

31. You are preparing to delegate a number of business rules. What three prerequisite actions must be taken before preparing to delegate a number you can delegate the business rules? (Choose Three)
A. Ensure an access group exists for the users who will manage the delegated rules
B. Ensure the delegated ruleset exists in the Production rulesets list
C. Ensure the delegated rules are added to a locked ruleset
D. Ensure a ruleset that will contain the delegated rules exists
E. Ensure a ruleset exists for the users who will manage the delegated rules
Answer: A,B,E

32. A survey is sent to a customer via email. Who do you configure a solution to ensure the email includes the case ID for the survey?
A. Call a data transform to copy the case ID from pyWorkPage to the email.
B. Create a process using the Send email step allowing representatives to quickly add the case ID to the email.
C. Create a required field for the case ID that must be entered by a user during the case process prior to sending the email.
D. Use the Insert Property feature of a Send email step to add the case ID when composing the custom message.
Answer: D
Explanation:
- Insert Property in the Send Email step allows dynamic inclusion of case properties, such as case ID, directly in the email body.
Reference: Pega Academy – Sending emails from a case

33. How do you adjust the urgency value of an aging assignment to increase the likelihood that the assignment is completed before the deadline?
A. Apply an urgency value to the deadline interval
B. Add an escalation action to the goal interval
C. Adjust the default assignment urgency value
D. Apply an urgency value to the goal interval
Answer: A

34. A purchase request case is created by an employee. After submitting, the case is assigned to the manager for review. If approved, the case is assigned to the Accounts Payable department where an agent will review and, pending audit, will approve payment. To determine what type of routing to apply to each assignment, what question do you ask yourself?
A. Who should do the work?
B. Is any special correspondence needed?
C. How long does the work take to complete?
D. Can the work be delegated to other users?
Answer: C

35. Which two actions can you perform from the Explore Data landing page? (Choose Two)
A. Filter, sort, or group data for product inventory.
B. Edit medical facility data for a health insurance application.
C. Create a new Sales data field to reference an Insight Rule.
D. Create a pie chart for customer satisfaction data.
Answer: A,D
Explanation:
- A: Correct – filtering, sorting, grouping are supported in Explore Data.
- D: Correct – visualizations like pie charts can be created from Explore Data.
Reference: Pega Academy, Business Architect ‘23 Mission; CPBA Study Guide 8.8, Explore Data

36. Which two statements about data records are true? (Choose Two)
A. Data records require external storage.
B. Data records are displayed in a drop-down list by default.
C. Data records need unique, user-generated IDs.
D. Data records define permissible values for data fields.
Answer: B,D
Explanation:
- B: Correct – Data records appear in drop-down lists by default.
- D: Correct – Data records define permissible values for properties.
Reference: Pega Academy, Data Management, Data Records

37. A promotion is available when a shopper spends USD100. Which attribute applies?
A. Visibility: When condition (cart total >= 100)
B. Required: True
C. Default Value: USD100
D. Read-only: True
Answer: A
Explanation:
- Visibility condition ensures promotion appears only when criteria are met.
Reference: Pega Academy, UI Configuration; CPBA Study Guide 8.8, Field Attributes

38. A requirement allows modifying the shipping address at any time without interrupting the primary case path. Which design is best?
A. Add a Process in a Stage.
B. Add an Optional action to the Case Type.
C. Add a Process to an Alternate Stage.
D. Add a Step in a Process.
Answer: B
Explanation:
- Optional actions enable changes without interrupting the primary case lifecycle.
Reference: Pega Academy, Case Management; CPBA Study Guide 8.8, Optional Actions

39. Identify three principles of Pega’s Center-out™ business architecture. (Choose Three)
A. Manage intelligence centrally.
B. Complicate data access, keep logic complex.
C. Focus on outcomes, align your process.
D. Manage variations to be scale-ready.
E. Drive business logic with Channels.
Answer: A,C,D
Explanation:
- A: Correct – centralize intelligence for consistency.
- C: Correct – focus on outcomes to align processes.
- D: Correct – manage variations for scalability.
Reference: Pega Academy, Center-out Architecture; CPBA Study Guide 8.8

40. Consider the following user story: As a customer, I want to be able to cancel an open service request at any time. Select the configuration option that satisfies the user story.
A. Add a case-wide action to the case workflow
B. Configure the Cancel button on the user views to resolve the case
C. Add an alternate stage to the case life cycle
D. Add a stage-only action to each stage in the case workflow
Answer: A

41. Identify each of the choices as a value or best practice of Pega Express™.
A. Client-focused delivery: Value
B. Iterative development: Best practice
C. Outcome-driven approach: Value
D. Continuous testing: Best practice
Answer: A,B,C,D
Explanation:
- A: Correct – Client-focused delivery is a core value.
- B: Correct – Iterative development is a best practice.
- C: Correct – Outcome-driven approach is a value.
- D: Correct – Continuous testing is a best practice.
Reference: Pega Academy, Pega Express; CPBA Study Guide 8.8

42. Which two of the following use cases do you implement by using one or more calculated fields? (Choose Two)
A. A certification manager wants to determine the number of exams conducted at each testing facility in the current quarter.
B. An accountant wants to list the largest order for the last month, for each customer account.
C. A sales representative wants to quote the cost of an insurance policy based on selected coverage options.
D. A project manager wants to estimate the cost of painting a banquet hall based on labor and materials required.
Answer: C,D
Explanation:
- C: Correct – Calculated fields dynamically determine cost based on selected options.
- D: Correct – Calculated fields estimate total cost based on inputs for labor and materials.
Reference: Pega Academy, Calculations and Formulas in Pega; CPBA Study Guide 8.8

43. An application allows consultants to enter their hours on a project on a weekly basis. Consultant hours must be approved by both their manager and the project supervisor. The approvals can be performed in any order. How do you configure the approvals in the application?
A. Add the manager approval to an alternative stage in the case life cycle
B. Add an optional process to each approval in the appropriate stage
C. Configure a single cascading approval based on an authority matrix
D. Configure a parallel process for each of the required approvals
Answer: C

1. What is the primary purpose of a Stage in a Pega case type?
A. To store data
B. To represent a major phase of the case
C. To control user access
D. To configure UI layouts
Answer: B
Explanation:
Stages represent high-level milestones that break the case lifecycle into business-recognizable phases.

2. What is the smallest unit of work performed in a process?
A. Step
B. Stage
C. Case
D. Data object
Answer: A
Explanation:
Steps represent individual user or system actions within a process.

3. A cancellation path that can be triggered at any time should be modeled as a:
A. Process
B. Optional action
C. Alternate stage
D. Child case
Answer: C
Explanation:
Alternate stages allow exception or interrupt flows accessible from any point.

4. A BA designs a process where a user enters data, then the system validates the information automatically. How many steps are required?
A. 1
B. 2
C. 3
D. 0
Answer: B
Explanation:
One step for user input, one automated step for validation.

5. Conditional stage transitions can be configured using:
A. Decision table
B. When conditions
C. SLAs
D. Section rules
Answer: B
Explanation:
When conditions control if/when the case moves to another stage automatically.

6. Which routing option sends work automatically to a user’s manager?
A. Route to operator
B. Route to work queue
C. Route to reporting manager
D. Route using Decision Table
Answer: C
Explanation:
Pega includes a preconfigured option to route to the operator’s reporting manager.

7. Dynamic routing to different queues based on user-selected region requires:
A. SLA escalation
B. Data transform
C. Property-based queue reference
D. Decision tree
Answer: C
Explanation:
Queue names can be set dynamically using property references.

8. Which rule determines who receives an assignment?
A. SLA
B. Routing rule
C. Data page
D. Subprocess
Answer: B
Explanation:
Routing rules are the designated mechanism for assignment distribution.

9. A BA must route work based on a risk level (High/Low). Which rule is MOST appropriate?
A. Data transform
B. Decision table
C. Declare expression
D. Activity
Answer: B
Explanation:
Decision tables evaluate multiple conditions and return routing targets.

10. Work should route to a queue if the case priority exceeds 50. What should be used?
A. When rule
B. SLA
C. UI condition
D. Data page
Answer: A
Explanation:
When rules evaluate simple Boolean conditions like priority > 50.

11. A field group list is primarily used to store:
A. A single value
B. A list of related structured items
C. Operator credentials
D. External API configurations
Answer: B
Explanation:
Field group lists store multiple structured objects of the same type (e.g., multiple addresses).

12. A single customer profile is reused in multiple case types. You should create:
A. Embedded data fields
B. A data class + data object
C. A local data storage record
D. A declare expression
Answer: B
Explanation:
Data classes + data objects promote reuse and separation of concerns.

13. A data page with scope “Thread” means the page:
A. Is shared by everyone
B. Is unique to each user
C. Is unique per case
D. Refreshes only when the requestor logs out
Answer: C
Explanation:
Thread scope means data is tied to a single case or thread.

14. A screen must load the latest customer data from an external service each time it opens. Which refresh strategy applies?
A. Reload once per interaction
B. Reload once per day
C. Do not reload
D. System-managed caching
Answer: A
Explanation:
This ensures fresh data is loaded every time a user interacts with the step.

15. Which rule type is used to transform data from one format to another?
A. Activity
B. Data transform
C. Declare expression
D. Case type
Answer: B
Explanation:
Data transforms map and manipulate data in predictable ways.

16. Which UI rule defines the structure of fields on a form?
A. Section
B. Layout group
C. Flow action
D. Control
Answer: A
Explanation:
Sections contain fields, layouts, and UI structure.

17. A form field should appear only to users with the “Manager” persona. You should use:
A. Access group
B. Privilege
C. Visibility condition
D. SLA
Answer: C
Explanation:
Visibility conditions can check the user’s role or persona.

18. Which UI component provides collapsible panels?
A. Dynamic layout
B. Layout group – Accordion
C. Repeating grid
D. Control rule
Answer: B
Explanation:
Accordion layout groups support expandable/collapsible sections.

19. You want to allow users to complete a task with a single click from the UI. Use a(n):
A. Data transform
B. Flow action
C. Button control
D. Navigation rule
Answer: C
Explanation:
Buttons trigger actions such as submit, run activity, etc.

20. A BA wants to standardize the UI across multiple case types. Which feature helps best?
A. Data pages
B. Design templates
C. Activities
D. SLA levels
Answer: B
Explanation:
Templates ensure UI consistency across screens.

21. A business rule must return Yes/No based on multiple conditions. Best rule type?
A. Decision table
B. Declare expression
C. When rule
D. Activity
Answer: C
Explanation:
When rules return Boolean results.

22. A rule evaluates many conditions and branches into nested logic. Which rule type?
A. Decision table
B. Decision tree
C. Data transform
D. Validate rule
Answer: B
Explanation:
Decision trees handle multi-level, hierarchical branching.

23. Tiered fee structures based on ranges of values are best implemented with a:
A. When rule
B. Decision table
C. Declare expression
D. Report definition
Answer: B
Explanation:
Decision tables handle “range → result” logic well.

24. Which rule automatically recalculates a value when referenced fields change?
A. Declare expression
B. Data transform
C. Activity
D. Field value
Answer: A
Explanation:
Declare expressions enable declarative, auto-updating logic.

25. A case should skip a step when a condition is met. How should this be configured?
A. SLA with goal time
B. Optional action
C. When condition on the step
D. Routing rule
Answer: C
Explanation:
Step-level “Skip when” logic controls conditional execution.

26. Which reporting tool is recommended for building both list and summary reports?
A. List View
B. Summary View
C. Report Definition
D. Data Transform
Answer: C
Explanation:
Report Definitions support both list and summary reporting.

27. A manager wants a dashboard gadget showing active cases by urgency. Which feature provides this?
A. SLA rule
B. Report definition + widget
C. Case type rule
D. Decision table
Answer: B
Explanation:
Report definition widgets allow real-time dashboard insights.

28. Users must filter report results at runtime. What should be configured?
A. Parameters
B. Subreport
C. Report filter controls
D. Declare expression
Answer: C
Explanation:
Runtime filters allow end-users to refine results dynamically.

29. A drill-down report is typically used for:
A. Exporting data
B. Showing child report results
C. Defining UI layouts
D. Routing work
Answer: B
Explanation:
Drill-downs display more detailed data related to a summary value.

30. A manager wants a report that shows average resolution time per region. What type of report is needed?
A. List
B. Summary
C. Dashboard gadget
D. Email digest
Answer: B
Explanation:
Summary reports aggregate values like averages.

31. Which Pega feature controls what parts of the application a user can access?
A. Access groups
B. Skins
C. Data pages
D. SLAs
Answer: A
Explanation:
Access groups determine roles, rulesets, and portals available to a user.

32. Privileges in Pega are used to:
A. Control UI styling
B. Restrict or allow specific rule actions
C. Assign work
D. Launch child cases
Answer: B
Explanation:
Privileges restrict access to flow actions or sensitive rules.

33. A manager should see an “Approve” button but an employee should not. What enforces this?
A. SLA
B. Visibility condition
C. Privilege on action
D. Data transform
Answer: C
Explanation:
Privileges control access to flow actions.

34. Which defines the user’s portal, roles, and available applications?
A. Access Role
B. Access Group
C. Operator ID
D. Authentication Profile
Answer: B
Explanation:
Access groups control portals, roles, and applications.

35. You need to restrict a report so only supervisors can view it. What should you apply?
A. Declare expression
B. Access role
C. SLA
D. Data page
Answer: B
Explanation:
Access roles define report access permissions.

36. Which integration rule is used to consume REST APIs?
A. Service-REST
B. Connect-REST
C. Service-SOAP
D. Data Transform
Answer: B
Explanation:
Connect-REST is used to call external REST services.

37. A third-party service must call Pega to create a new case. Which rule is needed?
A. Connect-SOAP
B. Data Page
C. Service-REST
D. Declare expression
Answer: C
Explanation:
Service-REST exposes Pega endpoints to external systems.

38. A data page must refresh only when its data becomes outdated. Which configuration applies?
A. Thread scope
B. Reload if older than
C. Do not reload
D. Activity refresh
Answer: B
Explanation:
“Reload if older than X minutes” manages intelligent refresh.

39. Which data source automatically maps database table columns to Pega properties?
A. Data Transform
B. Connector
C. Savable Data Page
D. Report Definition
Answer: C
Explanation:
Savable data pages support both read and write operations to databases.

40. A BA must display a list of products from an external API. Which data source is appropriate?
A. Data page → Connector
B. Case type
C. SLA
D. Access role
Answer: A
Explanation:
Data pages can source data from connectors for display.

41. When the SLA goal time is reached, what happens?
A. Assignment is cancelled
B. Escalation action runs
C. Case transitions stages
D. User is locked out
Answer: B
Explanation:
SLA goal and deadline both trigger escalation actions.

42. Urgency values primarily influence:
A. SLA times
B. Routing decisions
C. Worklist ordering
D. Access roles
Answer: C
Explanation:
Worklists sort assignments by urgency.

43. An assignment should escalate to a manager if incomplete after 4 hours. What is required?
A. SLA → Goal action
B. SLA → Deadline action
C. Stage SLA
D. Validate rule
Answer: B
Explanation:
Deadline triggers escalation for late work.

44. A case needs a different SLA for a particular stage. What should be created?
A. Modified case SLA
B. Stage SLA
C. Declare expression
D. Custom activity
Answer: B
Explanation:
Stage-level SLAs override the case-level SLA.

45. A case must instantly increase urgency when a specific field changes. Which feature applies?
A. SLA goal time
B. Immediate urgency adjustment
C. Declare expression
D. Data transform
Answer: B
Explanation:
Urgency can be adjusted programmatically at runtime.

46. A parent case must pause until three child cases finish. How is this modeled?
A. Split Join
B. Wait step → All
C. Wait step → Any
D. Decision table
Answer: B
Explanation:
“Wait for all” pauses until all dependent cases complete.

47. A process must launch multiple tasks in parallel for each item in a list. Use:
A. Split Join
B. Split For Each
C. Optional action
D. Child case
Answer: B
Explanation:
Split For Each creates parallel processes for list items.

48. Data must flow from the parent to the child upon creation. What should be used?
A. Data transform
B. Report definition
C. Declare expression
D. SLA
Answer: A
Explanation:
Data transforms map data between cases.

49. A child case should resolve only when a supervisor approves it. What should be used?
A. Assignment SLA
B. Case resolution rule
C. Approval shape
D. Routing rule
Answer: C
Explanation:
Approval shapes handle approve/reject workflows.

50. The parent case should not close until at least one child case finishes. Which setting applies?
A. Wait → All
B. Wait → Any
C. SLA
D. Escalation step
Answer: B
Explanation:
“Wait for any” releases after any dependent case completes.

51. Directly Capture Objectives (DCO) helps teams to:
A. Write SQL queries
B. Capture requirements inside Pega
C. Train operators
D. Improve UI performance
Answer: B
Explanation:
DCO supports capturing user stories and requirements directly within Pega.

52. Which Pega studio visualizes stages, personas, data, and processes?
A. Dev Studio
B. App Studio Case Designer
C. Admin Studio
D. Prediction Studio
Answer: B
Explanation:
App Studio provides the primary design environment for BAs to model cases.

53. A BA needs to capture acceptance criteria for a user story. Where does it go?
A. Stage rule
B. Story record
C. Data page
D. Flow action
Answer: B
Explanation:
User stories include acceptance criteria for validation during development.

54. A design session with stakeholders builds a runnable prototype. This aligns with:
A. Regression design
B. DCO
C. DevOps
D. SLA setup
Answer: B
Explanation:
DCO promotes real-time prototyping and stakeholder collaboration.

55. Which Pega feature accelerates requirement-to-solution mapping?
A. Deployment Manager
B. DCO tools
C. Skins
D. Validation rules
Answer: B
Explanation:
DCO connects requirements with working system features, reducing time-to-value.

56. A case type defines:
A. Screens only
B. Database tables
C. Case lifecycle and behavior
D. Access groups
Answer: C
Explanation:
Case types define stages, data, and workflows for a business process.

57. A reusable group of fields like “Address” should be created as a:
A. Field value
B. Data object
C. Case type
D. Flow action
Answer: B
Explanation:
Data objects represent reusable business structures that can be embedded in cases.

58. Several case types need the same SLA. How should this be implemented?
A. Copy the SLA
B. Reference a shared SLA
C. Create individual SLAs
D. Use stage overrides
Answer: B
Explanation:
One SLA can be referenced by multiple case types for consistency.

59. When should a child case be used?
A. To control access
B. To reuse UI
C. To model independent, trackable work
D. To build reports
Answer: C
Explanation:
Child cases represent independent work that needs separate tracking and resolution.

60. Optional actions are best used when:
A. A step must always run
B. Work is required for resolution
C. A user can perform additional optional tasks
D. SLA escalations are needed
Answer: C
Explanation:
Optional actions allow non-mandatory, user-triggered work.

61. A screen flow is best used for:
A. Complex routing
B. Multi-step guided UI navigation
C. Parallel processing
D. Background automation
Answer: B
Explanation:
Screen flows guide the user through sequential screens in a case.

62. A utility shape in a process is used for:
A. Collecting user data
B. Running automated actions
C. Routing assignments
D. Designing dashboards
Answer: B
Explanation:
Utility shapes perform automated actions without requiring user interaction.

63. What happens when a case reaches an end shape?
A. It loops
B. The process ends
C. The case automatically resolves
D. The stage restarts
Answer: B
Explanation:
End shapes stop the current process flow.

64. A process must run repeatedly until a condition is met. This is modeled using:
A. Decision table
B. Looping flow
C. Split join
D. SLA escalation
Answer: B
Explanation:
Looping flows repeat the process until a specific condition is satisfied.

65. To pause case processing until an external document arrives, use a:
A. Subprocess
B. Wait shape
C. Utility
D. Optional action
Answer: B
Explanation:
Wait shapes pause the case until an external dependency is met.

66. A dynamic layout adjusts the UI based on:
A. SLA
B. Case type
C. Screen size
D. Access group
Answer: C
Explanation:
Dynamic layouts enable responsive UI that adapts to different screen sizes.

67. Which control is most appropriate for selecting from a large list?
A. Checkbox
B. Text field
C. Autocomplete
D. Radio button
Answer: C
Explanation:
Autocomplete efficiently handles large datasets by filtering results as the user types.

68. Skins in Pega are used to:
A. Build dashboards
B. Apply styling and themes
C. Configure routing
D. Manage data pages
Answer: B
Explanation:
Skins provide global styling and theming across the application.

69. A BA wants to reuse a common header on multiple screens. They should create a:
A. Flow action
B. Data page
C. Section
D. Declare expression
Answer: C
Explanation:
Sections allow for reusable UI components like headers or footers.

70. Which UI rule displays content in tab form?
A. Dynamic layout
B. Layout group – Tab
C. Container
D. Flow action
Answer: B
Explanation:
Tab layout groups provide a tabbed navigation experience.

71. A user story describes:
A. Technical design
B. A function from the user's perspective
C. Routing logic
D. A database table
Answer: B
Explanation:
User stories follow the “As a…, I want…, so that…” pattern.

72. Backlog grooming ensures:
A. Stories meet acceptance criteria
B. Cases resolve
C. UI is complete
D. Security roles are updated
Answer: A
Explanation:
Grooming prepares stories for development by clarifying requirements.

73. Sprint reviews are used to:
A. Assign tasks
B. Demonstrate completed work
C. Build integrations
D. Design SLAs
Answer: B
Explanation:
Sprint reviews showcase completed increments to stakeholders.

74. Which artifact defines a group of related features?
A. Story
B. Epic
C. Task
D. Data page
Answer: B
Explanation:
Epics are large bodies of work composed of features and stories.

75. The purpose of sprint retrospectives is to:
A. Demo work
B. Estimate tasks
C. Improve team processes
D. Assign access roles
Answer: C
Explanation:
Retrospectives focus on continuous improvement of team processes.

76. Which rule type is used to validate data entered by a user?
A. When rule
B. Validate rule
C. Declare expression
D. Data transform
Answer: B
Explanation:
Validate rules enforce conditions on user inputs in a form.

77. A case requires approval from multiple managers sequentially. Which flow shape applies?
A. Split Join
B. Assignment shape with routing
C. Utility shape
D. Approval shape
Answer: D
Explanation:
Approval shapes manage approve/reject workflows for multiple approvers.

78. How can a BA enforce that a field is mandatory only for certain conditions?
A. SLA
B. Visibility condition
C. Field properties with “Required When”
D. Access group
Answer: C
Explanation:
“Required When” conditions allow dynamic mandatory behavior.

79. Which rule type stores a list of pre-defined values for a field?
A. Data transform
B. Field value
C. Declare expression
D. Section
Answer: B
Explanation:
Field values provide static or dynamic choices for dropdowns or selections.

80. A parent case should aggregate data from multiple child cases. Which approach is recommended?
A. Data transform
B. Summary report
C. Aggregate report definition
D. Case type rule
Answer: C
Explanation:
Summary or aggregate reports can pull data from multiple child cases.

81. A case step must execute only if a customer is VIP. How is this achieved?
A. SLA
B. When condition
C. Decision table
D. Assignment rule
Answer: B
Explanation:
When rules can control conditional execution of steps.

82. A field should be visible only to HR users. Which feature ensures this?
A. Access group
B. Visibility condition
C. Flow action
D. SLA
Answer: B
Explanation:
Visibility conditions can check user roles or access rights.

83. An external system needs to update a Pega case. Which integration type is needed?
A. Connect-REST
B. Service-REST
C. Data page
D. Activity
Answer: B
Explanation:
Service-REST exposes endpoints to allow external systems to send data.

84. Which rule type is used for data mapping between case types?
A. Data transform
B. Declare expression
C. Assignment shape
D. SLA
Answer: A
Explanation:
Data transforms map and transfer data between cases or objects.

85. A BA wants to create a case that automatically starts a child case. What shape is used?
A. Split Join
B. Subcase / Case creation shape
C. Wait shape
D. Assignment shape
Answer: B
Explanation:
Case creation shapes launch child cases automatically.

86. Which Pega feature allows caching external data for reuse across cases?
A. Data page
B. Report definition
C. Field value
D. SLA
Answer: A
Explanation:
Data pages cache external or internal data for efficiency.

87. A manager wants to see open cases with high urgency at the top. Which property influences this?
A. SLA
B. Worklist ordering
C. Access group
D. Flow action
Answer: B
Explanation:
Worklists sort assignments using urgency and other properties.

88. Which tool allows creating dashboards with multiple reports?
A. App Studio
B. Dev Studio
C. Admin Studio
D. Prediction Studio
Answer: B
Explanation:
Dev Studio provides dashboard and report builder capabilities.

89. Which feature is best for creating reusable UI templates across multiple cases?
A. Section
B. Layout group
C. Design template
D. Flow action
Answer: C
Explanation:
Design templates provide consistent layouts and styling.

90. How can a BA enforce SLA escalation after 2 hours if work is not completed?
A. Deadline configuration in SLA
B. Goal configuration in SLA
C. When condition
D. Data transform
Answer: A
Explanation:
Deadlines in SLAs trigger escalation actions when time limits are reached.

91. A case needs to perform actions on a list of items simultaneously. Which shape applies?
A. Split For Each
B. Split Join
C. Assignment
D. Utility
Answer: A
Explanation:
Split For Each executes steps in parallel for each item in a list.

92. A child case must resolve only after supervisor approval. Which flow shape is used?
A. Utility
B. Approval
C. Assignment
D. Decision table
Answer: B
Explanation:
Approval shapes handle conditional resolution based on approval outcomes.

93. Which rule type automatically recalculates a value when its dependent properties change?
A. Declare expression
B. Data transform
C. Assignment
D. Field value
Answer: A
Explanation:
Declare expressions support declarative, auto-updating calculations.

94. Which integration type retrieves data from an external REST service?
A. Service-REST
B. Connect-REST
C. Data transform
D. SLA
Answer: B
Explanation:
Connect-REST calls external REST services to fetch data.

95. Which rule type defines workflow and routing logic in a case?
A. Flow rule
B. Assignment
C. Data transform
D. SLA
Answer: A
Explanation:
Flow rules define the process and routing for cases.

96. How can a BA ensure a field is read-only for non-managers?
A. Access group
B. Visibility condition
C. Field editability property
D. SLA
Answer: C
Explanation:
Editability conditions can make fields read-only based on roles.

97. Which feature allows capturing business rules declaratively without coding?
A. Data transform
B. Decision rules
C. Flow action
D. SLA
Answer: B
Explanation:
Decision rules (decision table/tree/when) allow declarative business logic.

98. Which rule type is used to define a sequence of automated steps?
A. Flow rule
B. Data transform
C. Activity
D. SLA
Answer: C
Explanation:
Activities define step-by-step procedural logic for automation.

99. Which feature enables a Pega application to be responsive across devices?
A. Skin
B. Dynamic layout
C. Section
D. Layout group
Answer: B
Explanation:
Dynamic layouts adapt UI automatically for desktop, tablet, and mobile devices.

100. A parent case must wait until at least two child cases complete before proceeding. Which configuration is used?
A. Wait → All
B. Wait → Any
C. Wait with condition count
D. Split Join
Answer: C
Explanation:
Wait shapes with a count condition allow pausing until a specific number of child cases complete.
